Noch de uwe, noch de dood van een man is nodig om Voltooi de reeks van mijn wezen en volbreng wat er moet gebeuren, maar het vereist het mijne.
Denk niet dat ik dit langzaam zal doen offer.
Ik zal uw vaartuig verlaten op het ijsvlot dat mij heeft gebracht daarheen en zal het meest noordelijke uiteinde van de bol zoeken; ik zal verzamel mijn begrafenisstapel en verteer dit ellendige frame tot as overblijfselen kunnen geen enkele nieuwsgierige en onheilige wrak veroorloven die dat zou doen maak zo iemand anders zoals ik ben geweest.
Ik zal sterven.
Ik zal het niet langer voelen pijnen die me nu consumeren of ten prooi vallen aan gevoelens van ontevredenheid ongelest.
Hij is dood die me heeft geroepen; en wanneer ik nee zal zijn meer, de herinnering aan ons beiden zal snel verdwijnen.
Ik zal niet langer zie je de zon of de sterren of voel de wind op mijn wangen spelen.
Licht gevoel en gevoel zullen voorbijgaan; en in deze toestand moet ik mijn vinden geluk.
Enkele jaren geleden, toen de beelden die deze wereld het eerst biedt opende me, toen ik de juichende warmte van de zomer voelde en hoorde de geritsel van de bladeren en het gekweel van de vogels, en dit waren allemaal te doen ik, ik had moeten huilen om te sterven; nu is het mijn enige troost.
Vervuild door misdaden en verscheurd door de bitterste wroeging, waar kan ik rust vinden maar binnen dood.
"Afscheid!
Ik verlaat jou, en in jou de laatste van de mensheid die deze ogen zullen ooit aanschouwen.
Tot ziens, Frankenstein!
Als je nog leefde en toch koesterde een verlangen naar wraak tegen mij, het zou beter zijn verzadigd in mijn leven dan in mijn vernietiging.
Maar het was niet waar; gij ik zocht mijn uitsterven, opdat ik geen grotere ellende zou veroorzaken; en als je op een manier die mij onbekend was, nog steeds niet had gedacht te denken en voel, gij zult geen wraak tegen mij meer wensen dan dat wat ik voel.
Gestraald terwijl je was, was mijn doodsstrijd nog steeds superieur aan de uwe, want de bittere steek van wroeging zal niet ophouden met in mijn te gaan staan wonden tot de dood hen voor altijd zal sluiten.
"Maar spoedig," riep hij met bedroefd en ernstig enthousiasme, "ik zal sterven, en wat ik nu voel, wordt niet langer gevoeld.
Binnenkort branden deze ellende zal uitgestorven zijn.
Ik zal triomfantelijk mijn begrafenisstapel bestijgen jubelen van de foltering van de martelende vlammen.
Het licht van die vuurzee zal vervagen; mijn as zal door de wind in de zee worden geveegd.
